<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cerita on CH WEBLOG</title>
    <link>https://choiril.github.io/tags/cerita/</link>
    <description>Recent content in Cerita on CH WEBLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© This website is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you likes to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Dec 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://choiril.github.io/tags/cerita/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pertama Kali Mengikuti Cangkruan KLAS</title>
      <link>https://choiril.github.io/posts/pertama-kali-cangkruan/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://choiril.github.io/posts/pertama-kali-cangkruan/</guid>
      <description>Sedikit cerita mengikuti cangkruan KLAS, cangkruan adalah salah satu kegiatan rutin seperti seminar dan ajang kumpul oleh KLAS (Kelompok Linux Arek Suroboyo). Dalam kesempatan ini cangkruan KLAS mengangkat penerapan IoT dalam kehidupan sehari-hari. Cangkruan kali ini diadakan di Gedung Intilang Tower Surabaya yang disponsori oleh APPJI, Radnet, SMKN 1 Surabaya dan itu yang saya ingat.
Awal mula ikut KLAS
Seminggu sebelum ada acara tersebut, saya mendapatkan sebuah chat dari teman kantor untuk menghadiri KLAS tentang penarapan IoT dalam kehidupan sehari-hari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menjadi Kelompok Minoritas Yang Kritis</title>
      <link>https://choiril.github.io/posts/menjadi-kelompok-minoritas-yang-kritis/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://choiril.github.io/posts/menjadi-kelompok-minoritas-yang-kritis/</guid>
      <description>Menjadi Kelompok Minoritas Yang Kritis.
Ini berawal saat mulai bekerja, mulai mengintip OS yang dipakai di lingkungan kerja. Dan yah, ini lingkungan kerja dengan pengguna Windows tak ada seorangpun yang menggunakan Linux hanya saya seorang. Saya merasa tidak kesulitan walau dalam lingkungan seperti ini karena saya sudah pernah untuk input data ke aplikasi berbasis web, kerjaan yang sudah pernah saya lakukan saat masih magang dulu di BPMPD untuk inuting buku profil desa ke aplikasi prodeskel berbasis web, dan menurut saya tak ada kendala sama sekali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lingkungan Kerja Baru Bidang E-Government</title>
      <link>https://choiril.github.io/posts/lingkungan-kerja-baru/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://choiril.github.io/posts/lingkungan-kerja-baru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Di awal tahun ini saya bekerja sebagai tenaga input data dawis &lt;a href=&#34;http://id.wikipedia.org/wiki/Bojonegoro&#34;&gt;Kabupaten Bojonegoro&lt;/a&gt;, setiap hari kerja saya dan 4 orang teman melakukan inputing data dari buku ke website dawis yang dibuat khusus oleh Pemerintah &lt;a href=&#34;http://id.wikipedia.org/wiki/Bojonegoro&#34;&gt;Kabupaten Bojonegoro&lt;/a&gt;. &lt;a href=&#34;http://id.wikipedia.org/wiki/Bojonegoro&#34;&gt;Kabupaten Bojonegoro&lt;/a&gt; saat ini menerapkan e-government, jadi hampir semua data akan dijadikan digital.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instalasi Nodejs dan Iojs di PCLOS Mate X86_64 bit</title>
      <link>https://choiril.github.io/posts/install-nodejs-iojs-di-pclos-x86_64bit/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://choiril.github.io/posts/install-nodejs-iojs-di-pclos-x86_64bit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nodejs saat ini lagi trend dan sering dibicarakan oleh para developer web, saya sedikit penasaran untuk mencoba teknologi Nodejs meski saya sendiri belum begitu memahami secara detail dari Nodejs ini.

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://choiril.github.io/media/posts/nodejs/nodejs.png&#34; alt=&#34;Nodejs&#34; /&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman Migrasi ke GNU/Linux</title>
      <link>https://choiril.github.io/posts/pengalaman-migrasi-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://choiril.github.io/posts/pengalaman-migrasi-linux/</guid>
      <description>Sebuah cerita Migrasi ke GNU/Linux, sebuah perjuangan untuk meneguhkan hati dan pikiran beralih ke Linux. Mengapa memakai Linux? dan mengapa memilih distro Pclos?
Mengapa memakai Linux?
Linux sebuah sistem operasi yang saya tahu waktu SMA adalah sebuah sistem operasi para Hacker dan sulit digunakan bagi pemula.Namun pemikiran tersebut berubah sejak kuliah pertengahan semester 1 pada mata kuliah Sistem Operasi pada tahun 2013, pada mata kuliah ini diperkenalkanlah Linux lebih dalam yang menggunakan distro Ubuntu dalam virtualbox.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>